學生動源成員藏bb彈槍被捕：我平時都會帶出街 有咩問題？

被捕的中五學生劉康，昨晚（12日）出席由民主派發起的反對修改議事規則集會，卻在「連儂牆」附近位置遭警員截停搜身，並在其背包中搜出bb彈槍，其後警方以「涉嫌藏有仿制槍械」將他拘捕，帶返中區警署調查。

據了解，劉康當時穿著黑色有帽上衣和黑色長褲，載着口罩，黑色斜孭袋內有一支黑色曲尺仿製手槍、口罩、港獨書籤及一本前立法會議員黃毓民撰寫的《毓民議壇搞事錄 》。劉康在警署拘留期間，中區警署外有8名自稱學生動源成員聲援被捕人。

劉康透露，他在警署調查時一直保持沉默，沒有回應警方提問，對方一度用粗言穢語「問候」他，亦有警察因他態度不合作而批評他「冇家教」，更有意「搜屋」，「我聽到警察同我母親講，想搜我屋企，不過最後都冇搜到。」他指警方其後將他帶回家，確定其住處後又送回警署繼續進行保釋手續，最後他獲准以300元保釋，周五須回警署報到。

對於為何會攜帶「bb彈槍」出街，劉康辯稱「只是玩具」，「平時出街都會帶bb彈槍，當係玩具之嘛，帶玩具出街有咩問題？咁都要拉？」他又指昨晚是第一次參與反對修改議事規則的集會，原打算到場拍攝「顯赫性」政治人物，「我打算影相上載去維基百科，我平時都有寫開維基百科，有個帳號。」他相信警方是因他戴口罩及穿上了有帽外套，因此截停搜查他。

被問到校方有否因事件接觸他，他指由於今日是陸運會翌日，學校放假，因此未有老師接觸他。此前，劉康曾在一個活動上「突襲」同場合照的特首林鄭月娥，舉起寫有「香港獨立」的手機屏幕，事後被校方警告若再以該校學生身份作出類似行為，會加以處分。

啲港獨撚on9到

此前，劉康曾在一個活動上「突襲」同場合照的特首林鄭月娥，舉起寫有「香港獨立」的手機屏幕，事後被校方警告若再以該校學生身份作出類似行為，會加以處分。

下同一個人黎

夠你做五毛on9?

bb彈槍都驚 黑警無撚用

比連登獨派害撚死啦
成日鼓吹人帶野出街

五毛吾系甘開心牙

佢又冇講錯噃，玩具槍，同反斗城啲死光槍一樣之嘛，唔帶得出街咩？

其實買bb 槍既文具店係唔係巳經犯法？

收埋唔露出嚟 其實真係無問題

人哋冇你d五毛咁低智(低賤)

佢冇超過法定能量冇理由拉佢，如果咁都拉得旺角賣氣槍咪大鑊

等陣又搬你電腦返去話你有兒童色情

我唸佢一定早有準備，乜都erase晒先出嚟抗爭。

又係教徒

用bb彈槍對住差佬但唔開槍，啲差佬有無權力開槍制止「疑犯」

你可以試下

屌，on9仔

呢D就真係ON9
人地鬼知你真槍定假槍咩
比人射死都唔抵可憐

會試就唔會問啦

又唔見帶刀果個被捕

留番同個官講

本post五毛
1霍金轉身
2吾系甘開心牙

粉絲年齡層最廣嘅政治人物係咪黃毓民?

著成咁係連儂牆徘徊，俾龜逗都唔出奇
見到你有支類似槍既野，唔理三七二十一拉左先講，如果真係有傷害性咁放走左就好大獲
拉完俾個疑犯屌老母，我都警犬都磨你耐啲啦

結論係衰戇鳩，下次做野做得好睇啲，咪乜事都無

條友真係好撚慘
可能平時上連登見港獨po幾千個正評以為好撚疊馬
點知出到黎

學下連登獨派代表HKVDC_2017咁，帶美軍止血劑嘛

若警方持有裁判官發出的手令（又稱搜查令），
他們可進入任何單位進行搜查。
警方須以宣誓方式向裁判官提出證據，
證明他們有理由懷疑在某建築物或地方內，
藏有任何有調查價值的物品。

搜屋要搜查令
要法庭批準

有搜查令既話就唔使打電話搵人老母啦
擺明黑警打比佢屋企人想嚇佢

睇嚟帶翻生果刀安全啲

咁佢都算醒，唔回應班猶差，廢事中伏

不過帶支玩具槍做乜尻

對警犬唔需要講任何野

如果單單係涉嫌藏有仿制槍械而拉既話我覺得冇問題
首先從外表係唔會一眼就確定到係真槍定假槍
第二就算係氣槍都未知會唔會過法定焦耳
反上腦
利申非五毛理性討論

白痴，係咪見親bb槍就拎去驗？咁多書局唔收晒啲槍去驗？
而家擺明係屈，睇下有冇罪入到你，見支槍咁流，就想去佢屋企摷cp, 確認佢住址可能就係準備揾黑警hacker插贓。

樣槍佢就收撚左你
拎到返去2焦耳改到20焦耳都得
要砌你容乜易

五毛dewi

其實申請搜查令好易好快
所以行動者要早有準備
不過犯法嘢唔好做

咁又係呀
好似cp咁
攞左你部電腦
放幾多相入去都得啦

小朋友輸經驗
你拎支玩具槍去有咩用？
而家比人拉咗 煩既係你自己
同帶較剪比人塔一樣咁戇鳩

其實算唔算攻擊性武器
不過好無謂 咁樣拿屎上身

又屈人係五毛
好撚心你喇

Agger
成日都俾位人入

唔好激嬲共產黨呀

其實我真心佩服佢
我都唔敢咁做

唔過兩焦其實都冇咩事 不過佢實可以砌你過兩焦

又係你隻波台🐕

屌你老母五毛閪
全家仆街死

唔過2J都有事
可以告仿制火器，呢類集會好難令個官信你冇意圖危害公眾安寧

波台狗又以為揾咬嘈巧威威

其實傻仔姐...依家砌生豬肉砌得咁勁就梗係唔好搞咁多野啦，又帶埋碌撚本搞事錄仲整支槍仲話一直帶出街

上到庭屈你精神唔穩定係準備隨時犯案，係有預謀因為你一直帶槍，你點講都冇用，個官係五毛狗既話一定話合理之後就判架啦

Bb彈槍都仿槍，警察唔好去查封玩具店

關咩事
我話知你去碇磚 最緊要走得甩
出得去衝 唔帶危險品 用散銀 黑衫黑褲係常識啦
你而家帶把玩具槍出去做乜鳩？搏拉？

記得有間党報寫仿製槍械,狗賊真係屈咗你先算

班龜可能以遊蕩罪砌鳩佢

條友係鬼

香港d黑警搵枝紅氣 再用d重d既bb彈可能已經改過2j
佢地不嬲都賤格中意砌料砌到你入罪

醒目！

無搜查令叫黑警食屎啦

醒目過好多義士！

屌，最出名既condom就係何志平囉

需48小時內交片 參賽團隊無申拍攝 聯合廣場械劫驚魂 警荷槍拘兩演員

呢單都係汽槍，咪一樣拉
只要外形似真槍，黑警係有權拘留
露械既話charge埋你引起公眾恐慌都得

老老柒柒，呢單係黑警擺明有心造架喇
不過好心自己都唔好咁on_
搞埋d無實際作用又比到位人地入既野先得架

點解你每日都要柒, 柒少一次都唔得既？

律師指黃之鋒兩錄口供均保持緘默

學民思潮召集人黃之鋒前晚(26日)因闖入公民廣場被捕，至今仍未獲釋，其律師團今到高院申請人身保護令，以令警方釋放黃之鋒。不過，法官指因聯絡警方，因而休庭20分鐘，稍後才再公開聆訊。

黃之鋒的律師團在庭外稱，黃之鋒前晚10時半左右被捕，約11時半被移送香港仔警署，但至翌日(27日)凌晨2時仍被安排坐在警車上。另外，律師前日午夜12時要求探望黃之鋒被拒，及後才獲准安排陪同黃錄口供，直至昨日(27日)早上9時55分黃被移送中區警署，並約在1時半再由律師陪同錄口供，但兩次錄口供時黃之鋒均保持緘默。

學生動源成員保持緘默係醒目，但黃之鋒似係諗唔到點兜

乜乜乜之流

老老豆豆 就算無被人拉 玩具槍其實有咩用 ？